{
  "test": [
    {
      "question": "В каком году была война 1812 года?",
      "response": "1812"
    },
    {
      "question": "В каком году было принятие христианства на Руси?",
      "response": "988"
    },
    {
      "question": "В каком году было основание Санкт-Петербурга?",
      "response": "1703"
    },
    {
      "question": "В каком году было открытие железной дороги Москва — Санкт-Петербург?",
      "response": "1851"
    },
    {
      "question": "В каком году произошёл полёт Гагарина в космос?",
      "response": "1961"
    },
    {
      "question": "В каком году вышел язык программирования python?",
      "response": "1991"
    },
    {
      "question": "В каком году закончился Первый крестовый поход?",
      "response": "1099"
    },
    {
      "question": "В каком году родился Владимир Владимирович Путин?",
      "response": "1952"
    },
    {
      "question": "В каком году был избран первый президент США Джордж Вашингтон?",
      "response": "1789"
    },
    {
      "question": "В каком году умер Владимир Ильич Ленин?",
      "response": "1924"
    }
  ]
}